**国家国防科技工业局**，简称**国防科工局**，是[工业和信息化部管理的](../Page/中华人民共和国工业和信息化部.md "wikilink")[国家局](../Page/国务院部委管理的国家局.md "wikilink")\[1\]。

## 沿革

2008年3月15日，[第十一届全国人民代表大会第一次会议通过](../Page/第十一届全国人民代表大会第一次会议.md "wikilink")《第十一届全国人民代表大会第一次会议关于国务院机构改革方案的决定》，批准《国务院机构改革方案》。方案规定：“组建[工业和信息化部](../Page/中华人民共和国工业和信息化部.md "wikilink")。将[国家发展和改革委员会的工业行业管理有关职责](../Page/中华人民共和国国家发展和改革委员会.md "wikilink")，[国防科学技术工业委员会核电管理以外的职责](../Page/中华人民共和国国防科学技术工业委员会.md "wikilink")，[信息产业部和](../Page/中华人民共和国信息产业部.md "wikilink")[国务院信息化工作办公室的职责](../Page/国务院信息化工作办公室.md "wikilink")，整合划入工业和信息化部。组建国家国防科技工业局，由工业和信息化部管理。[国家烟草专卖局改由工业和信息化部管理](../Page/国家烟草专卖局.md "wikilink")。不再保留国防科学技术工业委员会、信息产业部、国务院信息化工作办公室。”\[2\]\[3\]\[4\]

## 职责

根据《》，国家国防科技工业局承担下列职能：

## 机构设置

根据《》，国家国防科技工业局内设机构为副司局级，设置下列机构：

### 内设机构

### 直属事业单位

### 主管社会团体

## 历任领导

  - 国家国防科技工业局局长

<!-- end list -->

  - [陈求发](../Page/陈求发.md "wikilink")（2008年3月至2013年1月）
  - [马兴瑞](../Page/马兴瑞.md "wikilink")（2013年3月至2013年12月）
  - [许达哲](../Page/许达哲.md "wikilink")（2013年12月至2016年8月）
  - [唐登杰](../Page/唐登杰.md "wikilink")（2017年5月至2018年1月）
  - [张克俭](../Page/张克俭_\(官员\).md "wikilink")（2018年5月至今）

## 参考文献

## 参见

  - [中华人民共和国国防科学技术工业委员会](../Page/中华人民共和国国防科学技术工业委员会.md "wikilink")
  - [中央军委装备发展部](../Page/中央军委装备发展部.md "wikilink")、[中央军委科学技术委员会](../Page/中央军委科学技术委员会.md "wikilink")
  - [中华人民共和国工业和信息化部](../Page/中华人民共和国工业和信息化部.md "wikilink")：[国家航天局](../Page/国家航天局.md "wikilink")、[国家原子能机构](../Page/国家原子能机构.md "wikilink")
  - [中华人民共和国教育部](../Page/中华人民共和国教育部.md "wikilink")、[中华人民共和国科学技术部](../Page/中华人民共和国科学技术部.md "wikilink")
  - [国家国防动员委员会](../Page/国家国防动员委员会.md "wikilink")
  - [军器监](../Page/军器监.md "wikilink")

{{-}}

[Category:中华人民共和国工业和信息化部管理的国家局](../Category/中华人民共和国工业和信息化部管理的国家局.md "wikilink")
[Category:国务院国防科技工业主管部门](../Category/国务院国防科技工业主管部门.md "wikilink")
[Category:科學與技術政府部門](../Category/科學與技術政府部門.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.